{
    "question": "Diketahui \u0394PQR dengan panjang sisi PQ=QR=15 cm dan PR : PQ = 6 : 5. Luas \u0394PQR adalah.....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "PR = 6x3 = 18<br>t = triple 9, 15, 12cm<br>l = 1/2 x 12 x 15<br>=\u00a090 cm^2",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-bangun-segitiga-berbentuk-segitiga-dengan-sisi-2xcm-2xcm-525",
            "question": "Sebuah bangun Segitiga berbentuk segitiga dengan sisi 2xcm, 2xcm ,3xcm . Jika keliling segitiga 126 cm,tentukan panjang masing - masing sisi segitiga tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k=s+s+s<br>126=2x+3x+2x<br>126=7x<br>x=126/7<br>x=18<br><br>disubtitusikan<br>2x= 2.18 = 36<br>3x= 3.18 = 54<br><br>jadi panjang masing\" sisi adalah 36cm,36cm dan 54cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x+2x+3x = 126<br>7x = 126<br>x = 18<br><br>jadi panjang sisi sisinya :<br>1. 2x = 2 . 18 = 36<br>2. 2x = 2. 18 = 36<br>3. 3x = 3 . 18 = 54",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-b-335",
            "question": "Perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan ( 1 bulan=30 hari),jika dikerjakan oleh 16 orang tenaga.setiap hari minggu (1 bulan ada 5 hari minggu) buruh libur bekerja.Berapa orang buruh pekerja yang harus ditambah agar jalan tersebut tetap selesai tepat waktu ?    make caranya ya,nanti aku jadikan solusi terbaik :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "waktu (hari)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  pekerja<br>90\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 16<br>75\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 16 + x<br><u><br></u>90/75\u00a0 =16+x/16<br>(75 x 16) + 75x = 90 x 16<br>1200 + 75x = 1440<br>75x =240<br>x = 3.2 orang (3 orang)<br><br>menurut saya sih kayak gini ya. maaf kalo salah.<br><u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahi-sebuah-segitiga-abc-dengan-besar-salah-satu-sudutnya-18-189",
            "question": "Diketahi sebuah segitiga ABC dengan besar salah satu sudutnya 18, segitiga apakah ABC itu? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga yang salah satu sudutnya itu 18 adalah segitiga lancip",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sebuah-kelas-terdapat-48-anak-anak-yang-gemar-matematika-3-838",
            "question": "dalam sebuah kelas terdapat 48 anak ,anak yang gemar matematika 35 anak ,yang gemar fisiika 40 anak dan yang gemar kedua-duanya 30 anak .berapa anak yang tidak gemar matematika fiisika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "48 - ( 35+40-30) = 48 - 45 = 3<br>Jadi ada 3 orang yang tidak gemar matematika dan fisika.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pekarangan-berukuran-48-m-dan-lebar-24-m-skala-1800-abrp-592",
            "question": "Sebuah pekarangan berukuran 48 m dan lebar 24 m skala 1:800    a.brp panjang pada peta?\r\nb.brp lebar pada peta? beserta cara\r\n\r\n\r\ntolong ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "48 m = 4.800 cm<br>24 m = 2.400 cm<br>maka<br>a. p pd peta = p sebenarnya : skala = 4.800 cm : 800 = 6 cm<br>b. l pd peta = l sebenarnya : skala = 2.400 cm : 800 = 3 cm<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>a. 48/ 800 = 0.06<br>b. 24/ 800 = 0.03<br>caranya dikali sama skalanya, skalanya 1 : 800 berarti dikali 1/800</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "romus-keliling-pythagoras-798",
            "question": "Romus keliling pythagoras",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>untuk segitiga siku-siku di titik A, berlaku</strong><br><strong>AB\u00b2 + AC\u00b2 = BC\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-ari-persamaan-linear-berikut-2-820",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian ari persamaan linear berikut:\u00a0\r\n2\u00a0+\u00a0x/4\u00a0= 5\r\n\u00a0 \u00a0/= per",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2+x/4 = 5<br>x/4= 5-2<br>x/4 = 3<br>x = 12<br>begitu jawabannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2\u00a0+<u></u>\u00a0x/4\u00a0=\u00a05<br>2\u00a0.\u00a04\u00a0:\u00a0x\u00a0=\u00a05<br>8\u00a0:\u00a0x\u00a0=\u00a05<br>x\u00a0=\u00a05\u00a0-\u00a08<br>x\u00a0=\u00a0-3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-permasalahan-kehid-632",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut ke dalam permasalahan kehidupan sehari-hari.    a) x &gt; 10\r\nb) 2y \u2264 50\r\nc) 2x + 3 &gt; 4\r\nd) 5a \u2013 1 \u2265 6\r\ne) 7 &gt; 3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. \u00a0agar tubuh kuat diperlukan minuman paling sedikut 10 gelas air sehari<br>b. 2y\u00a0\u2264 50 \u00a0 \u00a0harga dua buku paling mahal 50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-3-4-lt-4x-4-2-315",
            "question": "2x + 3 : 4 &lt;_ -4x -4 :2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 3 : 4 \u2264 -4x - 4 : 2<br>2 ( 2x + 3 ) \u2264 3 ( - 4x - 4 )<br>4x + 6 \u2264 - 12x - 12<br>6 + 12 \u2264 - 12x - 4x<br>18 \u2264 -16x<br>x \u2264 18/-16<br>x \u2264 -9/8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "un-2n2-5-nilai-dari-u4-u5-adalah-manurut-aku-jawabannya-677",
            "question": "Un = 2n^2 -5. Nilai dari U4 + U5 adalah..    manurut aku jawabannya 72, tapi waktu cek jawabannya salah.. mohon bantuannya :) terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu mksdunya gmn dlu ..gini (2n^2)-5 atau gini 2n^(2-5)<br><br>klo dipangkatin dlu br di kurang 5..hsilnya ya..<br><br>2 x 4^2 -5 = 27 trus 2 x 5^2 -5 = 45 br hsil 27 + 45 =72<br><br>tp klo pangkatnya dikurang 5 dlu tentu jd negatif pangkat nya..brrti angkanya jd pechan..<br>\u00a0&gt;&gt; 2.4^-3 = 2.1/64... trus 2.5^-3 = 2.1/125<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}